
## TVA:
- revien

## Impot sur le revenu:
- par foyer fiscaux: (38M en France dont 18M ne payent pas!)
- si tu payes pas, t'as droit à la CAF, etc ...
- c'est un impot déclaratif (c'est à nous de déclarer)
- c'est par tranche: = taux d'imposition
- bouclier fiscale: > 54% donne lieu à un remboursement de l'excès

## Impot foncier:
4 taxes de foncier: car les communes/collectivités ont besoin de plus (école, EHPAD, ...)
- foncier batit (immobilier)
- foncier non bati (terres agricoles, etc...)
- taxe habitation (pour tous...)
- taxe professionnelle => contribution fonciere des entreprises
valeur locative d'un bien (!= du loyer !!)

### Patrimoine



### Controle fiscal:
- peut etre controle sur piece
- ou pour les professionnel ou > 100000€/an pour une personne
- peut conduire à un redressement fiscal
- ils ne savent pas ce que l'on a sur le compte bancaire (demandes speciales)

### ISF
sur les fortunes

### Droit de succession
- si bcp d'immobilier on peut donner un echelonnement sur 4 ans


### Credit
demander une clause de non penalité de remboursement anticipé
negocier les mensualités

#### assurance emprunteur environ 0.5% / an
ce n'est pas une obligation mais fortement.
aussi on peut prendre l'assurance ailleur.
a) Soit on prend un taux sur le restant dû
b) soit sur le montant initial

ex:
100k€ sur 15 an à 3%
a) 0.25% du restant dû => 2137€
b) 0.25% du montant initial => 3750€

la banque ne peut pas faire trainer ou modifier le taux

benefice technique doit etre reverse, par ex. credit à 300k€ pour 20ans => 2050€ reversé /an


